馬時亨：叫停所有新信號系統測試 舊系統絕對安全毋需擔心

港鐵測試新訊號系統期間發生列車相撞意外。港鐵今日下午召開緊急董事局會議，港鐵主席馬時亨在會後向傳媒宣布港鐵叫停所有新信號系統測試。他強調現行舊系統絕對安全，籲市民無需擔心。

馬時亨：保留追究承辦商權利

馬時亨今日見記者時表示，對今次事故感到「出奇」。由於事態嚴重，他決定在未弄清所有事實之前叫停所有測試，包括荃灣綫及東鐵綫。他強調新系統仍在測試當中，而舊系統絕對安全，呼籲市民不用擔心。他表示，會直至所有測試保證安全、成功，並得到政府批准後方會營運，絕不會置安全於不顧。

他指董事局會上向管理層作出三項批示，包括要求盡快恢復中環至金鐘站之運作；成立調查小組深究事件成因，小組成員包括本地、海外專家及承辦商 Alstom、Thales 人員；對承辦商表現感到不滿，並已通知對方會保留追究責任的權利。他稱現階段未有與政府討論罰則的問題。

港鐵未正面回應恢復通車日期

馬時亨指調查小組預計要兩、三個月後方發表報告，在這之前不想猜測那一方有錯，「我不想現在說，哪一個負責任最大，但肯定這個情況是不理想，我們絕不接受任何馬虎的調查」。

港鐵車務總監劉天成表示，希望能夠在今日內將列車放回軌道上，並在晚上非行車時間，試圖將列車駛走。他指這仍然在計劃當中，會爭分奪秒完成工作。被問到明日能否恢復通車，劉天成稱路軌旁會否有設備要復修，都要等今晚方能處理。他沒有確實回應恢復通車日期。

IT撚表示有d update 喺返唔到轉頭
雖則咁大間公司daily backup 應該有(掛)

ok亨

正pk
咁快落死亡 flag

冇所謂啦 你點都話ok就ok架啦

新系統應該未行？所以應該唔算update喎好似

MTR 班IT 其實好求其

你講ok得架啦 講咁多做乜春

絕對安全

得喇 信你喇
我平時都唔撚過海既

ok馬：沒事兒

Ok

咪玩啦咁大個system , 好多part會斬件update 架

32億 話停就停

[b]超越燒山，香港新燈神：

OK狗！！！！[/b

港人磅水加價啦

馬時亨：我話ok就ok
唔準駁嘴，！！！

等睇舊系統撞車

我話ok就得！

OK 仔

舊系統 SACEM 同 新系統 SACEM 係獨立分開

所以唔存在up唔update既問題

佢地中間係靠一隻叫K100既relay 做change over

東鐵都叫停埋
仲想9月用新signal +新車

上帝會保住ok享 信上帝做乜都可以

星期一紅線
車廂資訊遲左一個站